有關大專學生追討停課期間學費進度

相信全港大專生都因為11至12月既社會事件同2月開始既武漢肺炎而被校方安排進行網上教育及停課。 而HKDILWL， 職業訓練局柴灣及屯門分校，都有為幫助學生爭取退回學費以進行網上聯署聲明藉此與校方交流希望調整學費但卻無功而返。

本人曾經用電郵聯絡過鄺俊宇嘅辦事處，楊彧議員希望佢哋能夠關注大專學生要求退回部份學費嘅問題， 但議員 能夠直接同大專院校學生會進行溝通。 而我亦曾就此事聯絡職業訓練局學生會進行溝通， 不過可惜 學生會表示因立場上不能夠主動聯絡議員， 結果導致雙方會談遙遙無期最終不了了之。

不過鄺俊宇議員熱力投身於社會事件， 咁樣難免分身乏術， 未有空閒直接同學生會進行溝通。同時我都明白只係得我一條友向區議員反映呢一件事難免會不受重視， 因此， 本人希望發起網上聯署將大專生要求退回部分可否嘅訴求反映地區議會， 已減去議員需要進行資料搜習及溝通嘅時間。 希望各位能夠踴躍簽下聯署。以下為我之前聯絡議員嘅溝通過程:

可能會有人話呢啲事唔應該驚動到議員， 應該自己解決。 但其實相信其他大專學生會都有為此次與校方進行溝通， 但校方都堅決拒絕退回學費， 而學生會影響力有限， 尤其係職業訓練局學生會， 導致校方唔接納我哋嘅聲音所以無奈出此下策。

我哋可以將呢一筆錢用喺黃圈之上

呢一筆學費係我哋應得嘅， 更加重要嘅係如果我哋拎返呢一份金錢， 我哋可以將呢一筆錢用起黃色經濟圈之上， 將一部分嘅錢捐畀要打官司嘅手足， 甚至係用嚟買文具， 同埋幫補下之前付出過嘅手足。

甚至係真係去到立法會選舉嘅時候， 你仲可以同老母講之前係呢個議員幫我哋攞返啲學費， 嗰個建制派都唔做嘢嘅。 所以我希望大家可以幫幫手， 盡能力去拎返呢筆學費

聯署會收集大家嘅學生證號碼同學生證仲有姓名， 所有選項我都冇教必須填寫， 我明白大家可能信唔過， 大家可以影學生證背面而吾填寫學生證號碼， 但只可以填一次。 希望大家幫忙, 希望各位可以盡快分享有關聯署，如果反應熱烈我會於20號前將情況向區議員反應。

網上聯署:

亦都希望大家喺ig分享聯署連結:

拉

比你地其中一個追到就個個都追 所有院學大學都要收信
到時蝕到入肉 你估會唔會比你地追到呀?

利伸 : 支持你地追到佢地仆街

呢樣嘢係我哋應得， 點都要追落去， 倒不如話我就係想個個都追到， 追到嘅話對師兄你都冇壞， 希望你可以幫手比更多人知呢件事， 如果你都覺得學校做法有問題嘅話

少少錢就執笠，不如好似海洋公園咁執柒左佢啦

推

本身網上教學既成本係高過平時（院校聲稱）
你真係覺得佢會肯退一分一毫？
就算真係退，但係今個學期credit無曬
你肯唔肯？其他學生肯唔肯？
我都想退 但係真係唔太實際

唔好諗咁多喇

冇人出聲咁佢梗係唔退啦， 所以我先希望藉著區議會的力量迫佢哋退， 推完之後如果佢話要取消所有credit嘅， 咁仲要睇埋其他學生敢唔敢反抗， 校方嚇一嚇你就笠曬水， 咁的確冇用。 但如果真係行到呢一步， 我都相信大家喺社會事件上學到咁多嘢， 唔會咁就笠水

即係你覺得佢應該退錢 然後照比credit你？
原本上曬堂先話要退錢已經難 你仲要埋credit？
你去食飯 佢賣曬你叫嗰樣餸
同你講一係轉樣貴啲既食材收你同樣價錢
一係退錢走人但係食咗嗰啲要照比
（有院校offer話可以中途suspend呢個學期
而suspension係可以喺下學期減翻剩低既學費）
然後你食完嗰餐 跟住先走嚟話要退錢？
點解校方退錢唔可以叫你退翻啲credit？
你當人地無教過點解人地唔可以當你無讀過？
點解學生要credit唔要錢就係笠水？
讀大學啦 唔好淨係諗自己 諗吓同學同校方既立場啦
同埋點解係區議員搞唔係八大學生會？
搵區議員係唔係搵翻八大每區既區議員夾埋一齊搞？
定係求其搵到邊個就邊個？
比如話你搵到全個沙田區區議員支持你 咁跟住點？
聯署比政府？定搵區議會功能組別既議員喺立法會提出議案撥款補償八大學生？
我明樓主係有心 但係集中喺爭取五大訴求 好唔好

而家係我叫咗樣餸但樣餸又嚟唔切， 連一半都冇， 咁我叫退返部分錢都唔過份。

我上網見其他學生會都有搞， 但校方都係唔肯退。 所以我覺得唯有依靠區議會嘅力量

我的確仲未諗到反映完之後可以有點樣嘅下一步， 既然呢個係全港大專生都有嘅問題， 咁喺學生組織做完嘢都冇用嘅時候， 我諗向議員反映都唔過份。 同埋我一開始都話咗學生會話基於自身立場唔能夠直接去議員求助， 所以我只係希望代為收集大家意願再轉交畀議員

同埋最重要嘅係， 我哋拎返呢筆錢。 我希望大家將其中嘅小小部份捐畀幫手足打官司嘅機構。 甚至係可以拎去買文具， 同埋畀之前付出過嘅手足一個小小回饋。 對我嚟講呢一點先係最重要， 校方嘅立場我唔會care， 我要嘅係盡能力幫手足領到呢筆錢。

呢筆錢可以畀我哋去買文具， 支援被捕手足， 又點會同五大訴求冇關係。

可能你睇完會覺得我戇鳩鳩， 淨係諗自己。 但就算係咁我都要盡方法要求校方退返部分嘅學費， 再將呢筆錢用喺我嘅手足到

我覆你咁大段嘢唔係想同你爭論， 唔係話要駁贏你之類。

純粹係同你講我攞到筆錢我會用喺手足到， 如果你擔心因為咁而冇曬成個學分， 我只能夠同你講聲唔好意思

我真係唔係擔心credit既問題
而係成件事對校方同其他同學唔公平
你話無credit有錢都得
喺呢個情況下 大家又係要比錢take翻啲course攞翻credit先畢到業
咁搞一大輪做乜？
點解唔攞依家有既credit 然後將原本要再讀翻嗰啲credit錢用嚟幫手足？
仲要個行動喺政治架構其實係行唔通、唔可行
呢個根本唔係唔夠noise既問題呀同學
成件事根本efficiency極低呀
我都唔係想起火頭 只係唔想你走咁多冤枉路
轉頭徒勞無功

Moreover 請唔好扭曲我個analogy
碟餸唔係逼你硬食 你食之前就可以退錢走人
我嗰間學校有提供suspension呢個option
八大一向都有程序可以幫學生做suspension
你唔滿意 一早可以suspend
然後餘下學費退落下個sem到

HKDI ig， 希望你可以睇下呢班同學仔嘅諗法

柴灣ive嘅聯署有接近一萬人參與，但佢已經收埋咗所以我cap唔到畀你睇

我哋希望爭取嘅係校方至少要退返一部分嘅學費同時亦都要承認今個學期嘅成績

學校收咗我哋咁多人過萬蚊嘅學費， 但年一個月堂都上唔到， 我覺得呢一件係極唔合理嘅事。 亦都有好多學生響應聯署， 希望借學生會的力量向學校發聲， 所以我而家先會咁樣做。

其他同學就係覺得一個月堂都冇上到就收我哋成萬蚊先至係唔公平， 所以佢哋先至簽呢啲聯署。

至於你話對學校唔公平， 我眼光淺窄， 淨係見到佢將所有堂變曬網上教學， 又唔使交電費， 有啲老師直情拍條片就當上咗堂。 但又照收全額學費， 我就覺得咁先至叫唔公平。

我講嘢唔太叻， 可能你覺得我答非所問， 但我諗你應該明我講咩。 至少我見到嘅係， 我身邊嘅同學都希望校方退返部份學費 。

如果你係驚我嘥時間先咁同我講嘅， 我都多謝你， 但至少比我試埋今個月先

老老實實 嗰啲問卷我都有填 嗰時都支持退錢
但係問題係依家追仲話要保留credit就係太遲
都係嗰句 你一開始唔滿意校方安排係可以suspend架同學
我上面提出既疑問你大部份都無答到
啲同學填問卷嗰時都無諗到咁多 你問要唔要錢
啲人一定係話要㗎 越多越好
如果有得揀退四年學費都一定會有人揀呢個option
至於程序同公平 問卷未有提喎

最後 如果同學你係想攞錢幫手足既
不如召集啲人讀書下個sem攞船用啲錢嚟幫
咁樣易好多 唔洗比啲濕鳩內地生霸曬

你係有心
但係你要明白武漢肺炎影響太大
基本上無可能會賠
可以唔洗晒心機

首先全球都受影響
唔係剩係呢幾間大專院校有影響
人地冇義務減任何學費
服務又比左你(zoom)
雖然真係冇平時面對面既質素
但全球都係咁解決既時候
都默認左今年就係咁教
你亦有選擇去揀suspend
(如果冇得揀都只能硬食)

你支持退錢個standpoint太弱
網上教學冇真係咁大影響
平時咪又係讀powerpoint
你要問書 都可以skype zoom問
係冇左lab 圖書館可以用 (而真係會用既人唔多)
但少左呢啲資源用 又足唔足夠說服人退錢呢
你可以諗下

「我哋希望爭取嘅係校方至少要退返一部分嘅學費同時亦都要承認今個學期嘅成績」

無賴到咁
唔係多人簽 就係你啱
我都可以整份
「要求學費全免 全體學生first hon畢業」
人人一定幫我簽架
問題係有冇道理
下下話自己上堂得一個月
佢果陣開上堂你係咪敢上先
你敢上 政府都唔比啦
係你間院校大爆發邊個揹飛

一句到尾 只覺得你想發災難財

冇咗後續

Push

屌你老母真係比佢老強咁

我搵過葉建源同邵家臻 但2條碌柒都完全冇回覆

學生會嗰邊話唔可以主動接觸議員， 議員又因為得我一條友搵所以唔重視。 我只係想藉呢個機會令兩邊一齊處理呢件事， 你問我程序同公平嘅事， 我哋都未行到呢一步， 如果行到呢一步都唔輪到 我嚟處理而係由議員同學生會處理同解答， 咁所以呢個問題我的確答你唔到

話就咁退四年學費就當然係冇道理， 而家都係好似畀佢老強咁焗住要交全數學費， 你覺得咁樣係合理， 但我係覺得好似畀佢老強咁

教育界同社福界嚟2條碌柒成功爭取大專學生零資助 大專仲要趁火打劫個個sem加學費 榨乾學生

點會覺得係駁贏

你既學費其實係比錢買credit

議員唔重視其實唔想理 我地學生係時候應該有個素人出嚟代表我地進入議會爭取 代替碌柒泛民

其實我都畀依位師兄駁到一棟都冇， 但我依然會繼續。 我只係想用呢筆錢回饋手足， 同希望大家捐少少地手足

suspend只係校方的語言偽術 咪撚信 申請suspend成功好難 用咩理由都會习難你

On9少陣

或許嚟d就係林鄭所講嘅社會深層次矛盾
長期以嚟學生的權益並冇得到保障 被校方剝削
加學費然後派花紅自肥
係時候要有個大專聯合反抗組織出現

完全係佢哋玩曬對我哋冇保障， 之後就可以話你唔鍾意可以唔讀

cctv都可以唔比你，點解學店要減學費比你

唔榨乾學生 點派花紅自肥 DLLM

你有冇交齊學費先 本身大學一年學費係13萬
政府幫你比左8萬幾 就算退都係退比政府 退比納稅人 點解要退比你

樓主 會唔會開個tg group 等所有大專生入去交流

剩低個幾萬唔撚係血汗錢？ 用公帑派花紅 有冇問過納稅人

真係多人先再開啦， 而家個post都冇人睇， 就算覺得我咁做唔啱嘅都係得三四個人喺度俾意見， 冇人無謂開個group

suspend都講得出 你好明顯係打手啦
根本只係校方的語言偽術 大家咪撚信 申請suspend成功好難 用咩理由都會习難你

我唔知IVE 係點
大學就有得揀late drop
我諗係學校立場黎講
你有得揀late drop情況下而冇揀，姐係接受佢網上教學安排

我覺得起碼退少少 話曬無用過學校設施咁濟

點解你追學費要搵區議員....

我都唔想， 我見我自己學校學生會都有同學校協商但學校都係唔肯退讓， 而且呢個同樣係全港大專生都遇上嘅情況， 咁我諗我搵議員求助都唔過份